究竟人死咗會係點？

呢排見到好多人過身嘅消息
不其然就係到諗
究竟人死咗會係點？
細個你小學完咗 仲有中學
中學完咗 仲有大學
大學完咗 仲有出黎做野
做完野 你仲可以退休
但當你退完休 再下一階段
就係你過身
過咗身 你就唔再存在係世上
唔好話咩人會死三次
剩係講你自己 你死咗 就完啦喎 就冇啦喎
諗到呢到個人就好似跌咗落個黑洞到 好無助

人死如燈滅，
塵歸塵，土歸土，
唔好諗住會有靈魂，
更加唔好諗住會輪迴

講到口都臭 未知生焉知死

開個新人再玩過

唔好幻想有來世，天堂，地獄，人死後只係一堆有機物等腐化

就算有其它可能，都係你呢一刻想象唔到 ，快d搵工做好過啦

唔似你打機睇戲睇動漫咁
你知道個角色係想做d咩
知佢有咩目的
當你人生有八十年命
出世去到死 眨下眼就過
你用第三者角度睇返你自己
你呢八十年究竟係為咩
又當你生存係有個目的
但你未達到你就離開人世
其實自己比粒塵更虛無

Between sorry for 1999
純粹咁啱諗到呢d野
但同身邊嘅人講佢地又冇咩反應

咁都好 熄燈

起碼可以忘記啲唔開心嘅嘢先丫

但就係因為你有呢d記憶
所以你先係你

熄燈姐

因為做夠左自己，所以試下做人地

再開返燈就一片光明

停哂電了

總有通返電晒一日嘅

好似瞓教咁，不過唔會有夢亦都唔會醒

不生不滅

睇到呢篇報導
當自己老婆相處咗幾十年
佢走咗啦 得返自己一個
又唔知自己仲有幾多年命
個種感覺係咪仲無助？

點解?

人出生都係一堆有機物形造出黎，難道死人同活人係冇分別?

建議你去西藏印度以色列各住一年尋求答案

我心中已有答案，係想問吓點解咁諗姐

我心中已有答案，但無點解，覺得係咁就係咁

如果你認為人死後純粹係一堆有機物，咁未死既人又係唔係只係一堆有機物?

有意志有組織既有機物

咁人死咗，個意志就憑空消失?
人出生，意志就憑空出現?

憑空消失，但唔係憑空出現
意志係學習同模仿出黎

試下搵個初生嬰兒，困係乜都無既細房，供應佢生存所需，再同佢傳教啦

學習同模仿既本能先係意志
冇呢個本能佢都只係一堆有機物

重點是大腦。
人有意識因爲是大腦運作緊
深層睡眠你會唔會有意識？
死咗大腦不再運作，何來有意識？
人因為接受不到自己死後會變成虛無
所以咪覺得人有靈魂，等自己好過啲

ok

咁一個受精卵，由邊一刻開始係大腦運作，可以叫做有意識?第一個腦細胞既形成?

你一出世大腦就運作緊，嗰時已經有意識，bb肚餓或賴屎賴尿會喊，但大腦仲成長緊，每個部分都未能夠完全運作，
所以每個人只是依稀記得自己嬰兒時期的記憶

即係一個嬰兒臨出生一刻，喺母親子宮內就係冇意識，一離開子宮就突然有意識?喺子宮既嬰兒大腦係停止運作狀態?

或者咁講，受精卵成為嬰兒過程中，大腦都是一直成長緊，大腦呢段時間只有做到初期的認知或意識，直至大腦負責認知的區域發育完成，人就可以有完整的意識。
有啲老人家有認知障礙，都是大腦出問題，但可以影響佢身體所有機能和判斷，所以大腦是好重要。
如果你想再深入了解確實時間，不如問下科學家或醫生

如果你有興趣了解死後的世界，不如睇下Shelly Kagan 的Death，一本非常精彩的書

一切皆虛無，死左就係永遠既沈睡。
襯你仲感覺到哩個世上既所有野，好好把握每一分每一秒

就好似你訓著左 冇發夢咁
只不過係一睡不起

因為以我所知，我哋討論緊既係幾時先叫做成為一個「人」，係科學家都未有公認答案既問題，所以先會有墮胎既爭議，而呢個成為一個人既要素，就係佢有冇「意識」。

所以你話一個「完整既意識」係一個模糊既概念，何謂完整既意識?如果用大腦發育完成黎定義，咁一個4，5歲既靚仔佢既意識係咪唔完整?一個失憶既人（大腦受創）意識又是否完整?喺大腦最後一個腦細胞未生成前，係咪都叫意識唔完整?

地獄？天堂？荒謬，呢啲都係無知嘅人類自己幻想出黎

會去邊 冇人知

我諗你搞錯咗，判斷一個人的條件不是佢有冇意識，當我們判斷一樣野係咪動物需要有7個條件，如果要符合為靈長類並稱為人，條件應該要更高。
而我引用Shelly Kagan 的論點，意識只是人其中一種功能，使人可以感知這個世界，同時作出判斷。
當人死後，呢種功能就不再存在。所以人死後無辦法感知或對呢個世界作出任何判斷和行動
就好似你深層睡眠的時候，無辦法靠自己做任何野
人幾時有呢種功能不重要，只是人死後已經無咗呢種功能。就好似一個光碟被打爛，就無辦法再放入電腦睇，人都是一樣

同自己出世之前感覺一樣

又或者用電腦角度解釋，

大腦=program
情感/記憶=state/data
神經=data structure+algorithm
物理法則=電腦

出世=整好個program，開始運行
訓教=sleep() + garbage collection
死亡=program停止運行，state全部冇晒，data變得冇意義，隨時間分解/刪除

老人痴呆=data容量開始減少，program變慢 (cpu time減少)
學習=tune下algorithm既param，再將data defrag+壓縮

五感=input，動作/語言=output

Sooner or later 你總會有知道既一日

我認為意識有好大部份不存在於大腦之中
而係靈魂入面 雖然我冇咩科學理據證明人有靈魂
但係有一點肯定既係
如果認為死後就係一片虛無同空洞
咁樣響將死之時一定會產生極大既恐懼
你就當為左將呢份恐懼感消除而相信人有靈魂
而靈魂永存 咁樣對所有人 對你都好
至於你相信邊一套死後理論就因人而異了

死=訓教
訓教會醒死唔會
so 死=訓教訓永遠

會快樂無比

覺得人死如燈滅既人真係幾天真
有咁好下場就好，所有有野由無開始然後又由無終極，但中間既過程應該要經歷唔小，存在已經係最大既荒謬，所以唔係好信人只會活一世，因此自己都傾向有輪迴，有呢個傾向因為搵輪迴再世既證明點都容易過人死如燈滅，科學慢慢研究死後世界係如何，意識應該會用第種方式再生。